供款比率50%

想問係咪而家可以供款比率唔過入息50%就可以過到壓測?
定係都要傳統P+3?

小弟固定收入35k 有80萬首期
係咪唔可以可以買到450萬樓

35k 大概可以借350萬
你首期要有100萬先剛剛夠
你呢個case 要考慮400萬樓下先得

但agent 話可以供款比率唔過入50%就得
佢話我個case 可以買500萬

我知agent 信唔過所以想clarify

借唔撚到
銀行最多借大概100倍
你最好一年內無轉過工，唔係含得撚

問銀行.

按揭中介都係
最好問銀行

兩年無轉過 固定收入連埋bonus 有35k
即係最多借350+80首期 買到430

唔計bonus

問銀行拎pre approval 囉如果驚...

而家仲有450樓下樓咩

我未來老婆剛剛拎到 HSBC 借8成的offer，佢係買1000萬以下的樓
又係用供款唔過入息一半去借呢筆錢
不過，銀行好似睇條數睇得好緊，只睇每月固定入息，唔睇bonus

唔該巴打原來真係得

再提提你，有保費要俾，我地保費6折後都要俾10多萬
另外，你仲要俾稅、佣金、律師費等等，真係要計清楚先好上車

中介緊係話得啦
氹你畀左細訂 之後先知上唔到會嘅case太多

巴打bonus 佢9成唔睇，就算有佢都唔會借足老底果100倍
另外，你仲要計律師費、aa佣果d
wetland 一房幫到你

元朗區 近西鉄 單支樓 業權份數74份 放400考唔考慮

要建期plan先可以做高成數按揭不要只講一部分

以前D高成數按揭都唔計BONUS 莫講話壓力測試都唔過

佢有多個人擔保買500萬樓得唔得呀???

呢樣你最好問銀行，聽過想借9成的話，擔保人要係親屬或未婚夫妻（未fact check）
利申：未來老婆加佢細妹做擔保人

呢排咁多3幾萬蚊想買4-500萬樓

真係祝你好運

Sor 無玩過按保唔識野

下次唔好啦

有無女朋友做擔保人呀？

銀行唔信，信agent

好似加多15%按揭保險費就得

巴打試過得左?

買得咁危險就唔好買住啦， 最緊要信銀行唔好信AA
你簽左個名AA就收過萬

批錢果個俾你唔信，信唔係批錢俾你果個

過主喇屌

保費係咪可以加借？
得的話會唔會降低按成數？

當成本金一部份.

唔好意思，Ching
我唔確定會唔會降低按揭成數，不過我相信係有影響
雖然我地保費都係問埋銀行借，但即使借盡8成＋保費，每月供款只貼近入息一半

信agent 佢為左份佣幫你含都得啦，有料就自己買樓唔係幫人買樓

點會無...300呎果d

供款比率50%係一定要
壓測(現行利率+3厘)60%在一般按揭一定要跟
在按保可以唔跟(但家家銀行標準唔同)
據講有壓測比率達65%既按保申請都照過到

上網睇咋

總之你係新按保之下，你係可以申請借9成，
身家清清白白，無debts係身，甚至係公務員的話，銀行批的機會率都高

不過，以你收入共57K，入息只係剛剛好符合最低要求申請，你仲有保費要處理

巴打想問問你未來太太個case 收入計mpf前定後？double pay計唔計落入息到？🙏🏻

計埋MPF，但唔計double pay

多謝巴打，不過double pay都唔計咁癲？
我之前做400萬9按都計架

唔好意思，即刻更正先，
如果 double pay 有寫明係合約，應該會計。
無寫就。。。

可以 加入總借貸銀碼
唔會
但銀碼多左 收入要預多啲

差唔多
但你未計稅，律師費等雜買400萬樓安全d

有擔保人即係要用埋佢份糧黎計
未必化算

根本800萬借9成就係on9
特衰政府都唔貼地
有得8萬月薪就唔會只得80萬首期啦
係得咁少就咪鬼買啦
正常人都會儲幾年錢先買

如果我俾total 100萬首期有無機會買到480萬以下樓
我見total 借393萬